★高鐵通車旅客圓方 居民：超市不再賣日用品

自高鐵香港段通車後，附近商場圓方亦多了旅客到訪，出現人山人海的狀況。適逢今日(1日)是十一黃金周首天，圓方內更是人頭湧湧、水泄不通。

有居民感嘆指，高鐵通車後，超市賣的產品與以往有所不同，「現在賣遊客貨、化妝品，少了日常用品！」他並指超市都大排長龍，致使他要花多10數分鐘來回到佐敦購物。

有遊客稱因高鐵才首次來到圓方購物，亦有香港人指因想參觀高鐵站，才特意前來圓方。

內地長假期首天，圓方熱鬧非常，到處可見拖篋旅客，附近居民李先生指，自高鐵通車後人流大增，今天更比往常多一倍，「以前不見人堆，現在就有。」他又說，現在超市人頭湧湧，大排長龍，銷售產品類型亦有所改變，「現在賣遊客貨、化妝品，少了大眾化的日常用品！」他稱只可花多幾分鐘，走到佐敦購物。

而住港島的袁女士指，平常很少到圓方，今天是因想參觀高鐵站而到訪，「以前又怎會來？想來參鐵站，未來坐高鐵就可知怎樣走。」她認為圓方屬高消費，不計劃購物，但裝飾精美，空間寬廣。

來自珠海的陳小姐就表示，以前有聽過圓方這個商場，但從未來過，今次因為剛坐完高鐵，而高鐵站正連接住圓方，感覺方便。她指打算在圓方逛街購物，認為圓方品牌齊全，預計會花6000元買衣服及化妝品。

而來自深圳、在圓方等待朋友的郭先生就稱日後必會選擇高鐵，「今天不記得可以坐高鐵，以後會坐，回程搶到票的話也會坐，因為很快，15分鐘就到家，不像以前花1個多小時。」他認為圓方品牌齊全，或會花數千元買衣服。

抵撚死

$6000係圓方買衫
死返出旺角買啦支那女人

幾千蚊圓方買衫都拿出黎講 買一件呀？

多謝黨嘅恩情先啦

搞鳩有錢人最開心

住圓方都有撲日用品嘅日子
對不起，我笑了

離地撚末日

她認為圓方屬高消費，不計劃購物，但裝飾精美，空間寬廣。

過來賴完屎就走

唔好搞事啦香港人 有錢唔賺呀?

包容呀 咪諗住出黎抗議驅蝗 想搞亂香港經濟？

叫工人買咪得囉 要自己買既咩

豪宅居民，包容啲啦

幾千蚊 買一兩件衫就得既

係囉行多幾步咪幾健康

太多太多太多蝗群

一棍打醒你班離地中產

好快又開滿藥房，呵呵

多謝高鐵帶旺圓方
使香港經濟受益

一到十月一就少咗日用品咪即係間超市都晨早猴住班蝗蟲囉 搬啦離地撚

屌你老尾 咁撚樣都叫水泄不通
叫條柒頭星期日黎屯門vcity先講野啦

未去過上水屯門
比你見識下咩叫唔做本地人生意

昨日屯門 今日閪九

比大家感受下 咩叫街都唔想落

咁就叫春了？
有排你嘆呀

邊度有邊境管制區 邊度都會係咁

好以話膠鐵會落到去銅鑼灣

身在福中不知福

上水屯門既人咪一樣咁過日子

下一步：佐敦道、彌敦道一帶

你買果時都知遲早有高鐵㗎啦

大家都係中國人

一家人嚟㗎

人哋上水成條街都唔係賣日用品
你淨係超級市場唔賣咋下話
包容吓啦仆街

$6000
買H&M定ZARA

高登仔真係好高汁

包容下啦，本地行遠少少買唔得咩，人地特登搭高鐵黎照顧我地，俾錢我地賺，想點呀。

圓方個平台花園仲靚，大大力推廣下

咁多支那狗，一定發發啦

公共空間？十三億人可享用？

嗰種地方，六千蚊，夠買一件啦

賀圓方將成為屯門市中心

香港GDP gogogo

突然好想高鐵日日爆滿

嘈咩呀努力啲揾錢好過喇

包容吓啦，個商場淨係畀你用㗎？

抵死啦，個心涼到

有極藍on9親戚住圓方上面

仲有沙田新城市 尖沙咀海港城
根本就返左大陸咁

幾時開返個半山參觀購物區

斬撚死曬d大陸人就岩....
呢d所謂經濟成果得d老細享受到，負面野就巿民食撚曬

起個陣唔出聲.起完先黎後悔 抵啦

最慘係喺圓方番工嘅人... 想平平地食個麥當勞都要排半個鐘 個break咁就無左一半

班離地中產狗仲要咁撚中意建制派

睇黎應該要開多D大藥房同藥妝店喎 仲有金鋪啊之類 促進經濟好事黎嫁 又熱鬧開心

共享繁榮 好記得當年上水搞反蝗果陣其他區既人講乜

黃小龜就係圓方D居民
周星星就係上水居民

香港十大打卡位, 網紅必去 !!!

圓方樓上班撚樣想阻住香港發展？

M記用app買scan定QR都唔識

支持

共享贏國人榮耀，唔准出聲！

藥房！金鋪！藥房！金鋪！藥房！金鋪！

機鐵站用吉舖俾人食大家樂老麥外賣。宜家隨時無埋

ICC 番工好慘

有人當街痾屎未

搵人出個攻略...教埋點去中環個邊

你班圓心狗唔係高人一等？

關事？打撚哂蛇餅呀

屌 班居民想阻住經濟發展？

抵啦
包容下啦

早20分鐘用手機訂去到咪有得即刻拎

北區人表示: 整個社區都不再賣日同品

係唔係想攪港獨

淨係見到大埔人幫口

圓方居民同坐鳩鐵大陸自由行咪又係同胞，他鄉遇故支。應該開心先係

高鐵應該要駁過去港島啦，我要全部離地人落番地

班偽人又少一個地方行

唔想撲咪hktv mall囉

今天不記得可以坐高鐵，以後會坐

on 9 去圓方都吾知有高鐵？

上水人表示: 你都有今日

同埋樓上花園都係公共空間黎架

「現在賣遊客貨、化妝品，少了大眾化的日常用品！」他稱只可花多幾分鐘，走到佐敦購物。

辛苦哂你

推薦圓方比更多蝗知

元朗大馬路兩側 根本好似年宵咁

住果頭d大陸土豪見返住大陸嘅同胞唔係應該覺得同聲同氣好開心咩

阿叻召喚

好開心

平日大馬路要行馬路先行到